# CN_CA2


LoadBalancer :


کلاس LoadBalancer چندین تابع  دارد:س
تابع AddServer یک گره سرور را به لیست سرورهایی اضافه می کند که LoadBalancer بسته ها را به آنها ارسال می کند.
تابع Start، LoadBalancer را مقدار دهی اولیه می کند و مسیرهای پیش فرض را برای گره client تنظیم می کند تا بسته ها به اولین سرور در لیست سرورها ارسال شوند.
تابع ForwardPacket یک تابع است که هر بار که بسته ای توسط یک گره در شبکه دریافت می شود، فراخوانی می شود. 
این تابع هدر بسته دریافتی را بازیابی می‌کند، گره مبدا بسته را تعیین می‌کند و مسیر پیش‌فرض گره مبدا را تغییر می‌دهد تا بسته‌ها از لیست سرورها به یک سرور تصادفی ارسال شوند.
LoadBalancer از کلاس Ipv4StaticRoutingHelper از ماژول اینترنت NS-3 برای تنظیم مسیرهای پیش فرض برای گره client و گره مبدا بسته دریافتی استفاده می کند.
 Ipv4StaticRoutingHelper یک رابط برای تنظیم جداول مسیریابی استاتیک در شبکه فراهم می کند که برای ارسال بسته ها بر اساس آدرس IP مقصد استفاده می شود. 
 کلاس Config برای اتصال تابع ForwardPacket به مسیر "/NodeList//DeviceList//Mac/MacRx" در شبیه سازی استفاده می شود، به طوری که هر بار که بسته ای توسط هر گره در شبکه دریافت می شود، تابع فراخوانی می شود.


Topology :

این کد شبیه سازی یک شبکه بی سیم را ایجاد می کند. شبکه از سه گره فرستنده، سه گره گیرنده و یک گره LoadBalancer تشکیل شده است. شبیه سازی به صورت زیر تنظیم شده است:
گره های فرستنده و گیرنده و همچنین گره LoadBalancer با استفاده از کلاس NodeContainer ایجاد می شوند.
پروتکل وای فای با استفاده از کلاس WifiHelper بر روی تمام گره ها نصب و پیکربندی می شود 
که استاندارد وای فای را روی 802.11ac تنظیم می کند و remote station manager را روی ConstantRateWifiManager تنظیم می کند که حالت داده و کنترل را برای استفاده از نرخ OFDM 54 مگابیت بر ثانیه تنظیم می کند. 
کانال وای فای با استفاده از کلاس YansWifiChannelHelper ایجاد می شود که مدل تاخیر انتشار را روی ConstantSpeedPropagationDelayModel و مدل از دست دادن انتشار (propagation loss) را روی FriisPropagationLossModel تنظیم می کند. 
مدل نرخ خطا روی NistErrorRateModel تنظیم شده است. پروتکل wifi با استفاده از متد Install کلاس WifiHelper روی هر گره نصب می شود.
پروتکل UDP با استفاده از کلاس InternetStackHelper بر روی گره های فرستنده نصب می شود و نمونه ای از کلاس UdpClientHelper برای نصب یک برنامه UdpClient بر روی گره های فرستنده استفاده می شود.
پروتکل TCP بر روی گره متعادل کننده بار نصب می شود و یک شی TcpServerHelper برای نصب یک سرور TCP بر روی گره متعادل کننده بار استفاده می شود.
یک شی LoadBalancer ایجاد می شود و الگوریتم تصادفی به عنوان الگوریتم LoadBalancer با استفاده از متد SetAttribute تنظیم می شود. شی LoadBalancer با استفاده از روش Install روی گره load balancer نصب می شود.
آدرس‌های IP گره‌ها با استفاده از کلاس Ipv4AddressHelper اختصاص داده می‌شوند و گره‌ها با استفاده از روش Assign به یکدیگر مرتبط می‌شوند.
موقعیت گره ها در یک فضای دو بعدی با استفاده از کلاس MobilityHelper تنظیم می شود که تخصیص دهنده موقعیت را  روی GridPositionAllocator و مدل حرکت را روی ConstantPositionMobilityModel تنظیم می کند.
ردیابی بسته برای پروتکل وای فای با استفاده از کلاس AsciiTraceHelper فعال می شود، که یک جریان فایل برای داده های ردیابی (trace) ایجاد می کند.
در پایان شبیه سازی، ردیابی بسته را می توان برای بررسی رفتار شبکه و عملکرد LoadBalancer تجزیه و تحلیل کرد.
